<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<texts>
	<nl>
		<main>
			<title>gerechtsgebouw</title>
			<text>
				Het nieuwe gerechtsgebouw  in Gent is gelegen in de wijk Rabot aan de Opgeeïstenlaan. Dit complex, ook wel Groot Gerechtsgebouw Gent (GGG) genoemd, werd geopend in 2007 om een einde te maken aan het plaatsgebrek en de versnippering van de gerechtelijke diensten. De buitenkant van het gebouw bestaat voor een groot deel uit glas en is daarom bekend als het glazen huis in de volksmond. Het hoofdgebouw bestaat uit drie grote, glazen torens van vijf verdiepingen hoog. Er bevinden zich twee vijvers in de binnenplaats van dit gebouw die zich op hun beurt op niveau -1 bevinden. 
				
				Voor de bouw van het Nieuw Gerechtsgebouw Gent stonden er op deze gronden achtereenvolgens een gasfabriek en daarna bevond zich hier het Station Gent-Rabot dat in de jaren zeventig werd gesloten en afgebroken. Aan de zuidwestelijke kant van het gerechtsgebouw staan de drie woontorens van het Rabot die werden gebouwd van 1972 tot 1974. Ze tellen samen 573 appartementen. Bedoeling is om deze vanaf 2012 geleidelijk aan af te breken en te vervangen door 400 nieuwe sociale woningen, maar dan laagbouw. Aan de andere kant van het park werd gelijktijdig met de bouw van het gerechtsgebouw een ondergronds jeugdhuis of Jongeren OntmoetingsCentrum (JOC) gebouwd waar drie jeugdverenigingen uit de wijk een nieuw onderkomen vonden.
				
				Naast het imposante gerechtsgebouw bevindt er zich een kleiner gebouw. Dit gebouw heeft een zeer minimalistisch en strak design. Het lijkt deels te zweven en steunt maar op een paar grote pilaren.
				Het uiterlijk geeft niet direct prijs dat het om een ondergrondse en bovengrondse parking gaat. Het 'parkingsgebouw' heeft verder geen officiële naam. Het is wel ontworpen door dezelfde architecten als het gerechtsgebouw zelf.
			</text>
		</main>
		<sub>
			<title>parkinggebouw</title>
			<text>Naast het imposante gerechtsgebouw bevindt zich een kleiner gebouw. Dit gebouw heeft een zeer minimalistisch en strak design. Het lijkt deels te zweven en steunt maar op een paar grote pilaren.
			Het uiterlijk geeft niet direct prijs dat het om een ondergrondse en bovengrondse parking gaat.
			Het 'parkingsgebouw' heeft verder geen officiële naam. Het is wel ontworpen door dezelfde architecten als het gerechtsgebouw zelf.</text>
		</sub>
		<nav>
			<algemeen>Algemeen</algemeen>
			<architect>Architect</architect>
			<afdeling>Afdeling</afdeling>
		</nav>
		<departments>
			<title>Afdelingen</title>
			<text>
				<p1>In het gerechtsgebouw van Gent vindt u verschillende afdelingen terug. Zo vindt u hier de:</p1>
				<ul1>
					<li>Rechtbank van Eerste Aanleg</li>
					<li>Arbeidsrechtbank</li>
					<li>Vrederechten</li>
					<li>Politierechtbank</li>
					<li>Afdeling Parket Procureur des Konings</li>
					<li>Afdeling Jeugd en Gezin van het Parket van de Procureur des Konings</li>
					<li>Afdeling Politieparket van het Parket van de Procureur des Konings</li>
					<li>De Orde van Advocaten van de balie te Gent</li>
				</ul1>
				<p2>In totaal zijn circa 600 personen in dit gerechtsgebouw tewerkgesteld.
				De Politierechtbank behandelt overtredingen en verkeerszaken.
				Bij het parket van de Procureur des Konings zijn tevens justitieassistenten actief:</p2>
				<ul2>
					<li>justitieassistenten bemiddeling in strafzaken</li>
					<li>justitieassistenten slachtofferonthaal</li>
				</ul2>
				<p3>Voor de Afdeling Parket Politierechtbank, Parket Economische Delinquentie en Fiscale Zaken en Nationaliteitskeuze/Naturalisatie van het Parket van de Procureur des Konings dient u zich te wenden naar  het Lieven Bauwensbuilding. Het Hof van Beroep vindt u terug In het Gerechtsgebouw, Koophandelsplein 23.
				De openingsuren van de verschillende instanties vindt u terug bij Praktisch – algemene info.</p3>
			</text>
		</departments>
		<architecten>
			<title>Architecten</title>
			<p>De federale Regie der Gebouwen schreef in 1998 een internationale architectuurwedstrijd uit. Zij stelde een jury samen met vertegenwoordigers van het Gentse stadsbestuur, het ministerie van de Vlaamse Gemeenschap, de federale overheidsdienst Justitie, de Orde van Architecten, de Regie der Gebouwen zelf, het buurtcomité Rabot en externe architecten.
			De Tijdelijke Vereniging Beel-Achtergael architecten F.V. - Technum N.V. kwam als eerste laureaat uit de bus.
			</p>
			<p>Stéphane Beel is een opvallende vertegenwoordiger van de Nieuwe Eenvoud die de laatste decennia van de 20e eeuw in Vlaanderen tot ontwikkeling kwam. Hij startte een eigen bureau maar naast zijn eigen bureau, werkt Stéphane Beel ook nauw samen met Lieven Achtergael. Samen leiden ze het bureau Beel-Achtergael architecten. Ze realiseerden reeds de Tacktoren in Kortrijk (1994-1999), het Centraal Museum in Utrecht (1994-1999), het Gerechtsgebouw in Gent (1998-2006), het JOC Rabot (JOC Minus One) in Gent (2002-2007) en Villa V te T (2006-2009) Momenteel werkt het bureau aan het Militair Hospitaal Oostende, het Militair Hospitaal Antwerpen, de renovatie en herontwikkeling van het Cultureel Centrum De Warande in Turnhout en een fuifzaal in Turnhout (eveneens op De Warande-site). In 2005 kwam een overzicht van het werk in een editie van het gerenommeerde Spaanse tijdschrift 'El Croquis'</p>
		</architecten>
		<folder>
			<t1>Folder_NL_t.jpg</t1>
			<f1>Folder_NL.jpg</f1>
			
			<t2>Folder_NL_t2.jpg</t2>
			<f2>Folder_NL2.jpg</f2>
		</folder>
		<praktisch>
			<![CDATA[
				<h1>Politierechtbank</h1>
				<p>Opgeëistenlaan 401</p>
				<p>9000 Gent</p>
				<p>Tel.: 09 234 53 50</p> 
				<p>Fax: 09 234 53 51</p>
				<p>Openingsuren:</p>
				<p>maandag van 8:30 tot 12:30 uur en van 13:30 tot 16:00 uur</p>
				<p>dinsdag van 8:30 tot 12:30 uur en van 13:30 tot 16:00 uur</p>
				<p>woensdag van 8:30 tot 12:30 uur en van 13:30 tot 16:00 uur</p>
				<p>donderdag van 8:30 tot 12:30 uur en van 13:30 tot 16:00 uur</p>
				<p>vrijdag van 8:30 tot 12:30 uur en van 13:30 tot 16:00 uur</p>
			]]>
		</praktisch>
		
	</nl>
	
	<fr>
		<main>
			<title>Les Pierres de Gand</title>
			<text>
				<p>Le nouveau palais de justice de Gand est situé dans le quartier du Rabot dans l'avenue Opgeeïsten. Ce complexe, autrement nommée Grand palais de justice de Gand, a été inauguré en 2007 pour mettre fin au manque d'espace et à la fragmentation des services juridique. L'extérieure du bâtiment est couvert de verre et a donc été rebaptisé par les riverains: la maison de verre.</p>
				
				<p>Sur le terrain du Palais de Justice il y avait une fabrique de gaz. Après la fabrique, dans les anées 70, il y avait la station Gand-Rabot. Au côté Sud-Oest du palais de justice il y a trois immeubles qui ont été battu entre 1972 et 1974. Ensemble il y a 537 appartements. En 2012 ils vont démolir ces immeubles pour y mettre des logements sociales. En face du Palais de Justice on trouve le JOC (Jongeren Ontmoetings Centrum). Ici trois club de jeunes ce sont installé.</p>
				
				<p>Le bâtiment principale se compose de trois toures en verre de chaque cinq étages de haut. Dans la cour se trouve deux étangs qui se situent au niveau -1.</p>
			</text>
		</main>
		<sub>
			<title>Le Bâtiment Parking</title>
			<text>A coté du palais de justice on aperçoit un bâtiment plus petit. Ce bâtiment a un style très minimaliste et élégant. La structure a l'air de flotter mais elle est soutenu par quelques gros piliers. L'apparence du bâtiment ne divulgue pas qu'au fait cette structure fait office d'un parking.
			Le 'bâtiment parking' n'a pas de nom officiel. Il est toutefois conçu par les mêmes architectes qui on fait le palais de justice.</text>
		</sub>
		<nav>
			<algemeen>Générale</algemeen>
			<architect>Architect</architect>
			<afdeling>Section</afdeling>
		</nav>
		<departments>
			<title>Départements</title>
			<p1>Le palais de justice a plusieurs départements.</p1>
			<ul1>
				<li>Tribunal de première instance</li>
				<li>Tribunal du travail</li>
				<li>Tribunaux cantonaux</li>
				<li>Tribunal de police</li>
				<li>Département du procureur du roi</li>
				<li>département  jeunesse et famille  du procureur du roi</li>
				<li>Département du parquet de police  du procureur du roi</li>
				<li>l'Ordre des Avocats de Gand</li>
			</ul1>
			<p2>En total il y a 600 personnes employés dans le Palais de justice.
			Le Tribunal de police couvre des infractions et la gestion du trafique.
			Au parquet du procureur du roi les assistent de justice sont aussi actif:
			</p2>
			<ul2>
				<li>Adjoint judiciaire en matière pénale</li>
				<li>Adjoint judiciare en traite de victime</li>
			</ul2>
			<p3>Vous trouvez les heures d'ouverture sur la page Pratique - Information Générale</p3>
		</departments>
		<architecten>
			<title>Architects</title>
			<p>En 1998 la régie federale des bâtiments a lancé un concours internationalle d'architecture. Le jury était composé de représentant du conseil municipale Gantois, le ministère de la societé Flamende, l'ordre des architectes, la régie des bâtiments, comité du Rabot et des architectes externes.</p>
			<p>L'association temporaire d'architectes Beel-Achtergael F.V. - Technum N.V. a terminé en premier.</p>
			<p>Stéphane Beel est un représentant réputé du 'Nieuw Eenvoud' qui a sont tour a été crée dans la derniere décenie du 20ième siècle en Flandre. Il a crée sont propre bureau et il travaille aussi avec Lieven Achtergael. Enseble ils forment le bureau Beel-Achtergael. Comme ca ils ont déjà créer la Tour Tack à Courtrai (1994-1999), le musée centrale à Utrecht (1994-1999), le palais de Justice à Gand (1998-2006), le JOC Rabot à Gand (2002-2007) et la Villa V te T (2006-2009). Pour l'instant le bureau travaille a l'Hôpital Militaire d'Ostende, l'Hôpital Militaire d'Anvers, la renovation et le redévelopment du Centre Culturel de Warande à Turnhout et la salle de fête à Turnhout. En 2005 leurs travaille on été publié dans un magazine Espagnol 'El Croquis'.</p>
		</architecten>
		<folder>
			<t1>Folder_FR_t.jpg</t1>
			<f1>Folder_FR.jpg</f1>
			
			<t2>Folder_FR_t2.jpg</t2>
			<f2>Folder_FR2.jpg</f2>
		</folder>
		<praktisch>
			<![CDATA[
				<h1>Tribunal de Police</h1>
				<p>Opgeëistenlaan 401</p>
				<p>9000 Gand</p>
				<p>Tel.: 09 234 53 50</p> 
				<p>Fax: 09 234 53 51</p>
				<p>Heures d'ouverture:</p>
				<p>lundi de 8:30 à 12:30 heure et de 13:30 à 16:00 heure</p>
				<p>mardi de 8:30 à 12:30 heure et de 13:30 à 16:00 heure</p>
				<p>mercredi de 8:30 à 12:30 heure et de 13:30 à 16:00 heure</p>
				<p>jeudi de 8:30 à 12:30 heure et de 13:30 à 16:00 heure</p>
				<p>venredi de 8:30 à 12:30 heure et de 13:30 à 16:00 heure</p>
			]]>
		</praktisch>
	</fr>
	
	<en>
		<main>
			<title>Built in Ghent</title>
			<text>
				The new courthouse of Ghent is situated in the Rabot district at the Opgeeïsten Avenue.  This complex, also called Great Courthouse Ghent, was opened for the first time in 2007 to end the lack of space and fragmentation of the legal services. Most of the outside of the building is covered with glass and is therefore commonly called the glass house.
				
				The main building consists of three towers each of them five stories high. The're are two ponds in the courtyard which are located at the minus one level.
			</text>
		</main>
		<sub>
			<title>The Parking Building</title>
			<text>Next to the impressive courthouse we find a smaller building. This building has a really minimalistic and sleek look. It looks like it's somehow floating. It is being supported by only a couple of big pillars. The looks of the building do not give the impression that this building is in fact a parking garage. This 'parking building' doesn't have an official name. It is however designed by the same architects as the courthouse.</text>
		</sub>
		<nav>
			<algemeen>General</algemeen>
			<architect>Architect</architect>
			<afdeling>Department</afdeling>
		</nav>
		<departments>
			<title>Departments</title>
			<text>
				<p1>The Courthouse houses a variety of departments. You will find the:</p1>
				<ul1>
					<li>Court of First Instance</li>
					<li>Labour court</li>
					<li>Peace courts</li>
					<li>Police Court</li>
					<li>Department Public Prosecutor's Office</li>
					<li>Department Youth and Family  of Public Prosecutor's Office</li>
					<li>Department Police Court Family  of Public Prosecutor's Office</li>
					<li>The Amendments to the Belgian Arbitration Law</li>
				</ul1>
				<p2>A Total number of 600 people are employed in the courthouse.
				The Police court is specialized in violations and traffic issues.
				The public prosecutor’ Office is assisted by Judicial Assistant</p2>
				<ul2>
					<li>Judicial Assistant in criminal matters</li>
					<li>Judicial Assistant victim treats</li>
				</ul2>
				<p3>You will find the Opening hours of the different departments at Practical – General information</p3>
			</text>
		</departments>
		<architecten>
			<title>Architects</title>
			<p>In 1998 an international architecture contest was set up. In the jury there were representatives of the city of Ghent, The ministry of Flemish Community, Federal Public Service of Justice, The Amendments of Architects,  The Director of buildings, the Rabot Neighbourhood en external achitects.
			</p>
			<p>The temporaly association Beel-Achtergael Architects F.V. – Technum N.V.  became top winner.
			Stéphane Bell is a representative of a Simplicity movement that came to take place in the 20’s in Flanders. He started his own Agency but also works closely together with Lieven Achtergael. Together they are leading the agency Beel-Achtergael. They allready realized the Tack Tower in Kortrijk ( 1994 – 1999), the Central museum in Utrecht ( 1994 – 1999), The Youth House Rabot ( 2002-2007) and Villa V (2006-2009). At the moment the company is working on the military hospital in Ostend and Antwerp and is conducting the renovation of the cultural center ‘De Warande’ in turnhout.
			</p>
			<p>In 2005 a summary of their work was published in the famous Spanish Magazine 'El Croquis'</p>
		</architecten>
		<folder>
			<t1>Folder_EN_t.jpg</t1>
			<f1>Folder_EN.jpg</f1>
			
			<t2>Folder_EN_t2.jpg</t2>
			<f2>Folder_EN2.jpg</f2>
		</folder>
		<praktisch>
			<![CDATA[
				<h1>Police Court</h1>
				<p>Opgeëistenlaan 401</p>
				<p>9000 Ghent</p>
				<p>Tel.: 09 234 53 50</p> 
				<p>Fax: 09 234 53 51</p>
				<p>Opening hours:</p>
				<p>monday from 8:30 until 12:30 o'clock and from 13:30 until 16:00 o'clock</p>
				<p>tuesday de 8:30 until 12:30 o'clock and from 13:30 until 16:00 o'clock</p>
				<p>wednesday de 8:30 until 12:30 o'clock and from 13:30 until 16:00 o'clock</p>
				<p>thursday de 8:30 until 12:30 o'clock and from 13:30 until 16:00 o'clock</p>
				<p>friday de 8:30 à until 12:30 o'clock and from 13:30 until 16:00 o'clock</p>
			]]>
		</praktisch>
	</en>
</texts>