<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<texts>
	<nl>
		<main>
			<title>gerechtsgebouw</title>
			<text>
				Het nieuwe gerechtsgebouw Gent gelegen de wijk Rabot aan de Opgeeïstenlaan. Dit complex, ook wel Groot Gerechtsgebouw Gent (GGG) genoemd, werd geopend in 2007 om een einde te maken aan het plaatsgebrek en versnippering van de gerechtelijke diensten. De buitenkant van het gebouw bestaat voor een groot deel uit glas en is daarom bekend als het glazen huis in de volksmond.
				
				Het hoofdgebouw bestaat uit drie grote, glazen torens van vijf verdiepingen hoog. Er bevinden zich twee vijvers in de binnenplaats van dit gebouw die zich op zijn beurt op niveau -1 bevind.
			</text>
		</main>
		<sub>
			<title>parkinggebouw</title>
			<text>Naast het imposante gerechtsgebouw bevindt zich een kleiner gebouw. Dit gebouw heeft een zeer minimalistisch en strak design. Het lijkt deels te zweven en steunt maar op een paar grote pilaren.
			Het uiterlijk geeft niet direct prijs dat het om een ondergrondse en bovengrondse parking gaat.
			Het 'parkingsgebouw' heeft verder geen officiële naam. Het is wel ontworpen door dezelfde architecten als het gerechtsgebouw zelf.</text>
		</sub>
		<nav>
			<home>home</home>
			<gebouw>gebouw</gebouw>
			<fotos>foto's</fotos>
			<praktisch>praktisch</praktisch>
			<video>video</video>
			<nieuws>nieuws</nieuws>
		</nav>
		<news>
			<item id="1">
				<title>Ophef over naaktfoto's in Gentse gerechtsgebouw</title>
				<date>26/03/2012</date>
				<content>Het parket van Gent heeft een onderzoek geopend naar een fotograaf die naaktfoto's heeft gemaakt in het Gentse gerechtsgebouw. De fotograaf is een medewerker van het parket. Zijn computer en foto's zijn in beslag genomen.</content>
			</item>
			<item id="2">
				<title>Woestijnvis kampeert in Gentse rechtbank</title>
				<date>13/10/2011</date>
				<content>Voor het eerst gingen de deuren van justitie open voor een ploeg documentairemakers. Woestijnvis filmde vijf maanden lang lief en vooral leed in de Gentse rechtbank. De keuze voor de rechtbank van Gent was vlug gemaakt.</content>
			</item>
			<item id="3">
				<title>Kelder nieuw Gents gerechtsgebouw al bijna vol</title>
				<date>30/05/2010</date>
				<content>In de kelder van het nieuwe justitiepaleis aan het Rabot worden alle in beslag genomen ‘overtuigingsstukken’ bewaard. Na drie jaar is er al bijna geen plaats meer en moet er dus dringend een oplossing gezocht worden. Onze medewerker Stijn Geldof trok naar het Gerechtsgebouw om het probleem nader te onderzoeken.</content>
			</item>
			<item id="4">
				<title>Vandalen brengen grote schade aan aan nieuw gerechtsgebouw Rabot</title>
				<date>08/10/2009</date>
				<content>Onbekenden hebben in de nacht van dinsdag op woensdag zware schade toegebracht aan het gerechtsgebouw aan de Opgeëistenlaan. Er werden tien gaten geklopt in het glas van vijf ramen van de bibliotheek aan de achterzijde van het gebouw, kant Filips Van Cleeflaan. Vermoedelijk gebeurde dat met een koevoet of een hamer. Ook werd het gebouw beklad met drie witte verfbommen.</content>
			</item>
		</news>
	</nl>
	
	<fr>
		<main>
			<title>Les Pierres de Gand</title>
			<text>
				Le nouveau palais de justice de Gand est situé dans le quartier du Rabot dans l'avenue Opgeeïsten. Ce complexe, autrement nommée Grand palais de justice de Gand, a été inauguré en 2007 pour mètre fin au manque d'espace et fragmentation des services juridique. L'extérieure du bâtiment est couvert de verre et a donc été rebaptiser par les riverains: la maison de verre.
				
				Le bâtiment principale se compose de trois toures en verre de chaque cinq étage de haut. Dans la cour ce trouve deux étangs qui ce situe au niveau -1.
			</text>
		</main>
		<sub>
			<title>Le Bâtiment Parking</title>
			<text>A coté du palais de justice on aperçoit un bâtiment plus petit. Ce bâtiment a un style très minimaliste et élégant. La structure a l'aire de flotter mais elle est soutenu par quelque gros piliers. L'apparence du bâtiment ne divulgue pas qu'au fait cette structure fait office d'un parking.
			Le 'bâtiment parking' n'a pas de nom officielle. Il est toutefois conçu par les mêmes architectes qu'on on fait le palais de justice.</text>
		</sub>
		<nav>
			<home>home</home>
			<gebouw>batiment</gebouw>
			<fotos>photo's</fotos>
			<praktisch>pratique</praktisch>
			<video>vidéo</video>
			<nieuws>nouvelles</nieuws>
		</nav>
		<news>
			<item id="1">
				<title>Agitation a propos des photos nues dans  le palais de justice de Gand</title>
				<date>26/03/2012</date>
				<content>Le Parquet de Gand est a la recherche d'un photographe qui a pris des photos nues dans le palais de justice de Gand. Le photographe est un employé du Parquet. Son ordinateur et ces photos ont été confisqués.</content>
			</item>
			<item id="2">
				<title>"Woestijnvis" campe dans le tribunal de Gand</title>
				<date>13/10/2011</date>
				<content></content>
			</item>
			<item id="3">
				<title>La cave du nouveau palais de justice est déjà presque rempli</title>
				<date>30/05/2010</date>
				<content></content>
			</item>
			<item id="4">
				<title>Des vandales font beaucoup des dégats au nouveau palais de justice a Gand</title>
				<date>08/10/2009</date>
				<content></content>
			</item>
		</news>
	</fr>
	
	<en>
		<main>
			<title>Build in Ghent</title>
			<text>
				The new courthouse of Ghent is situated in the Rabot district in the Opgeeïsten Avenue.  This complex, also called Great Courthouse Ghent, was opened for the first time in 2007 to end the lack of space and fragmentation of the legal services. Most of the outside of the building is covered with glass and is therefore popularly called the glass house.
				
				The main building consists of three towers each of them five stories high. The re are two ponds in the courtyard witch is located at the minus one level.
			</text>
		</main>
		<sub>
			<title>The Parking Building</title>
			<text>Next to the impressive courthouse we find a smaller building. This building has a really minimalistic and sleek look. It looks like it's somewhat floating. It is being supported by only a couple of big pillars. The looks of the building does not give the impression that this building is in fact a parking garage. This 'parking building' doesn't has an official name. It is however designed by the same architects as the courthouse.</text>
		</sub>
		<nav>
			<home>home</home>
			<gebouw>building</gebouw>
			<fotos>fotos</fotos>
			<praktisch>practical</praktisch>
			<video>video</video>
			<nieuws>news</nieuws>
		</nav>
		<news>
			<item id="1">
				<title>Fuss about nude pictures in the courthouse of Ghent</title>
				<date>26/03/2012</date>
				<content>The Ghent prosecution has opened an investigation against the photographer who is responsible for the nude pictures in the courthouse. The photographer is an employee of the court. His computer and photographs were seized.</content>
			</item>
			<item id="2">
				<title>"Woestijnvis" camps in the court of Ghent.</title>
				<date>13/10/2011</date>
				<content>For the first time ever,  for a team of documentary makers. Woestijnvis filmed five months love and especially suffered in the Ghent Court. The mound of the Ghent court was quickly made up.</content>
			</item>
			<item id="3">
				<title>The cave of the new courthouse in Ghent is almost full</title>
				<date>30/05/201</date>
				<content></content>
			</item>
			<item id="4">
				<title>Vandals have made a lot of dammage in the new courthouse in Ghent</title>
				<date>08/10/2009</date>
				<content></content>
			</item>
		</news>
	</en>
</texts>